美國會年度報告 指京日漸施壓蠶食「一國兩制」

美國會年度報告 指京日漸施壓蠶食「一國兩制」 港府：外國議會不應干預本港內部事務

美國國會「美中經濟與安全審查委員會」發表年度報告，在「中國與香港」章節上，報告表示回歸20年以來，北京一直多方面干預香港事務，蠶食「一國兩制」精神。報告又提到6名立法會議員被取消資格、肖建華事件、及林鄭月娥當選特首等事件，力證香港的法治和言論自由受到挑戰。報告又指北京借着向傳媒、大學校方等機構施壓，會迫使他們自我審查和遵從北京路線，從而達致打壓爭取民主社運人士之目的。

報告主要分成7大段落，闡述過去一年來委員會觀察中港關係所得之調查結果。報告開首第一段落便提到北京對「一國兩制」日益施壓，不但令人憂慮香港是否能維持司法獨立，更擔心會影響本地政治生態及言論自由。

報告又提到肖建華事件，並將其與2015年銅鑼灣書店事件類比，指北京無視香港法治，這些事件讓人們對香港法律是否能保障人身自由安全有所憂慮。

報告又提及林鄭月娥當選新一屆特首一事，稱林太民望不受歡迎，而且忠誠於北京，其當選只是因為選委中大部分人都都是親北京所致。報告斷言，在林太治下港府不會再次推動政改和普選特首。

另外，報告亦稱 「北京蠶食香港傳媒的編採自主」；「拘捕雙學三子等民運人士，力證北京開始加強對民主運動的打壓」；「在日漸靠攏北京底下，香港逐漸失去其亞太地區中，與美國有重要合作伙伴的獨特優勢」，以及「北京借人民幣國際化、吸引外資等措施，令內地經濟與國際接軌，或令香港失去作為中國面向世界的門戶地位」。

報告最後建議美國國會授權政府每年對1992年落實的《香港關係法》作年度報告，以確保決策者了解香港最新發展，評估香港是否能在「一國兩制」下維持足夠的高度自治。國會又建議華府研究可行的潛在制裁措施，以應對北京日益干預香港事務。另外又指國會議員可組成代表團訪問香港，就報告所述問題會見香港官員闡明立場。

港府昨晚發表新聞稿回應有關報告，指自回歸以來，本港一直「嚴格按照《基本法》的規定實行高度自治、人治，充分體現『一國兩制』得到全面和成功落實，這是國際社會有目共睹的」，強調「外國議會不應以任何形式干預香港特別行政區的內部事務」。

人治？

人治

再一次聯軍，推翻中共

淨係回應都一模一樣啦

光復香港

根本係一場戲